{
    "question": "gimana cara faktorin persamaan pangkat 3?",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "pake cara horner <br>3 | 1\u00a0 \u00a0\u00a0 -6 \u00a0 \u00a0 \u00a0 -9 \u00a0\u00a0 \u00a0  54 <br>\u00a0\u00a0 |_____3____-9___-54____ <br>\u00a0\u00a0 \u00a0 1\u00a0 \u00a0  -3\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 -18\u00a0 \u00a0  0 <br>\u00a0\u00a0 \u00a0 x\u00b2 -3x - 18 = (x - 6) (x + 3) <br>jadi didapat faktornya adalah <br>(x - 3) (x + 3) (x - 6) <br><br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "suatu-percobaan-di-lakukan-dengan-melempar-undi-3-mata-uang-logam-833",
            "question": "Suatu percobaan di lakukan dengan melempar undi 3 mata uang logam secara bersamaan sebanyak 64 kali frekuensi harapan munculnya sisi gambar lebih dari satu adalah.....    a.8 \u00a0 b.24 \u00a0 c.32 \u00a0 d.40 \u00a0 e.48\r\n\r\ntolong yang dengan cara kerjanya kalau bisa dengan rumusnya :)",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "P (A) = n (A) / n (S) = 4/8<br>maka Fh (A) = P (A) X n<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = 4/8 X 64<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = 32 (c)<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bentuk-sederhana-dari-4a-2-2a3-tolong-jelaskan-secara-310",
            "question": "Bentuk Sederhana dari (4a)-\u00b2 \u00d7 (2a)\u00b3 =\r\n\r\n\r\ntolong jelaskan secara detail, lagi pemula ni..?!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "4^-2 . a^-2 .2^3 . a ^3<br>1/4^2 .8 . a^(-2)+3<br>1/16 . 8 . a^1<br>16 sama 8 nya sama2 bisa dibagi 8. jadi coret<br>1/2a atau 2^-1a<br><br>^= dibaca pangkat yaa<br>soalnya darisini gabisa di superscript",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "hitunglahsudut-antara-vektor-a-dan-b-berikut-ini-a-3i-2j-k-104",
            "question": "Hitunglahsudut antara vektor A dan B berikut ini,\r\n\r\nA = 3i - 2j + k\r\nB = 4i - 3j +2k",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "A = (3,-2,1); B (4, -3, 2)<br>A.B = 12 + 6 + 2 = 20<br>|A| = akar ( 9 + 4 + 1 ) = akar (14)<br>|B| = akar (16 + 9 + 4 ) = akar (29)<br>cos = 20 / ((akar 14)* (akar 29)) = 0,9925<br>sudut =\u00a0 7 <br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "di-antara-bilangan-bilangan-4-dan-28-disisipkan-lima-bilangan-seh-543",
            "question": "di antara bilangan bilangan 4 dan 28 disisipkan lima bilangan sehingga bilangan bilangan semula dengan bilangan-bilangan yang disisipkan membentuk barisan aritmatika. beda barisan tersebut adalah?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "4,10,16,22,28<br>artinya beda barisan tersebut adalah 6<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-turunan-fungsi-dari-1-y-sinx-2-y-x2-si-932",
            "question": "Jelaskan turunan fungsi dari :\r\n1.\u00a0y=\u00a0\u221asinx\r\n2. y=\u00a0x\u00b2\u00a0\u00d7\u00a0sinx",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "[tex]y=\\sqrt{sin(x)}\\\\\ny=(sin(x))^{\\frac{1}{2}}\\\\\ny&#039;=\\frac{1}{2}(sin(x))^{\\frac{1}{2}-1}.cos(x).(1)\\\\\ny&#039;=\\frac{1}{2}(sin(x))^{-\\frac{1}{2}}.cos(x)\\\\\ny&#039;=\\frac{cos(x)}{2\\sqrt{sin(x)}}\\\\\\\\\ny=x^2sin(x)\\\\\ny&#039;=2x^{2-1}sin(x)+2x^2.cos(x).(1)\\\\\ny&#039;=2x.sin(x)+x^2.cos(x)\\\\[/tex]",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tolong-bantu-saya-kerjakan-dik-f2x-34x-7maka-nilai-dari-852",
            "question": "Tolong Bantu saya kerjakan\u00a0 \r\nDIK=\u00a0 f(2x-3)=4x-7,maka nilai dari F(17)-F(7) adalah...",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "f(17) = 117\u00a0<br>f(7) = 37\u00a0<br>jadi hasilnya 80. kalo enggak salah yaaa",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "f = 4(2x-3) - 7<br>\u00a0= 8x - 12 - 7<br>\u00a0= 8x - 19<br>f 17 = 8(17) - 19 = 117<br>f 7 = 8 (7) - 19 = 37<br><br>nilai f17-f7 = 117 - 37 = 80<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jika-salah-satu-akar-dari-2x2-ax-3-0-adalah-3-maka-nil-475",
            "question": "Jika salah satu akar dari 2x^2 \u2013 ax + 3 = 0 ,\r\n adalah 3 maka nilai a dan akar yang lain adalah?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "2x^2-ax+3=0<br>x=3,x?<br>x^2-(x1+x2)x+x1x2=0<br>x^2-(3+x)/2x+3/2=0<br>jdi x1.x2=3/2<br>3.x=3/2<br>x=1/2<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "deret-geometri-dengan-u5-dan-u8-masing-masing-48-dan-384-tentuka-109",
            "question": "Deret geometri dengan U5 dan U8 masing masing 48 dan 384.    Tentukan jumlah 9 suku pertama serta langkah2 nya.",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "[tex]U_5=ar^4=48\\\\\nU_8=ar^7=384\\\\\\\\\nar^7=384\\\\\nar^4.r^3=384\\\\\n48r^3=384\\\\\nr^3=8\\\\\nr=2\\\\\nar^4=48\\\\\na(2^4)=48\\\\\n16a=48\\\\\na=3\\\\\\\\\nS_n=\\frac{a(r^n-1)}{r-1}\\\\\nS_9=\\frac{3(2^9-1)}{2-1}\\\\\nS_9=3(512-1)\\\\\nS_9=1533[/tex]",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "rasionalkan-penyebut-pecahan-berikut-22-66-beri-penjela-135",
            "question": "Rasionalkan penyebut pecahan berikut. \u00a0    2\u221a2 \r\n6\u221a6\r\n\r\nBeri penjelasannya yang LENGKAP ya :)",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "2\u221a2\u00a0\u00f7\u00a06\u221a6 = 2\u221a2\u00a0\u00f7 6\u221a6\u00a0\u00d7 6\u221a6\u00f76\u221a6 = 12\u221a12\u00a0\u00f7 216 = 24\u221a3\u00a0\u00f7 216 = 1/9\u00a0\u221a3",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sederhanakan-bentuk-logaritma-berikut-a-2log242log-852",
            "question": "Sederhanakan bentuk logaritma berikut.\r\n\r\na.\u00a0\u00b2log24+\u00b2log",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "[tex]^2log24+\\ ^2log\\frac{1}{3}=\\ ^2log(24(\\frac{1}{3}))\\\\\n^2log24+\\ ^2log\\frac{1}{3}=\\ ^2log8\\\\\n^2log24+\\ ^2log\\frac{1}{3}=\\ ^2log2^3\\\\\n^2log24+\\ ^2log\\frac{1}{3}=\\ 3[/tex]",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}